【金像獎2018】爾冬陞高興頒獎禮獲讚賞 「多得班年輕人幫手」

一年一度的香港電影金像獎頒獎禮，將於這個星期日（15日）舉行。自導演爾冬陞三年前上任當主席後，近年頒獎禮都被讚舉行得有聲有色，莊諧並重。

不少人都將這歸功於主席，但訪問中爾冬陞再三強調，自己只是負責「飲飲食食」，成功有賴一班年輕人參與。就住今次接受《香港01》訪問，爾導也專程要拉埋年輕的創作成員一齊做，當中包括《暴瘋語》導演李光耀、《狂獸》導演李子俊，以及新晉編劇卓亦謙。

爾冬陞︰「我們已經要面對00後的觀眾」
訪問開始，爾冬陞便強調要問多些身邊的年輕人。「主力創作是他們，我只負責飲飲食食。」其實自爾冬陞上任後，業內都獲業內讚賞，對此爾冬陞有話兒。「今年是37屆，過去這些『阿公』活動，參與過創作的不知有沒有100人，特別是近15、20年來，都是同一班人。」於是自上任後，爾冬陞便著力叫莊文強找更多新血入創作組。正好，今年因事忙未能參與的莊文強，便由前兩屆有參與的李光耀及李子俊接力，好一次薪火相傳。

今屆大會主題是「青春常駐」，其實自上任以來，爾冬陞便希望這份青春可以在創作團隊上留得住︰「一定要加入新力軍，做這些工作欠熱誠，好快會疲累。而且我們現在面對的是00後的觀眾，他們連Facebook都不用了，要明白年輕觀眾要求，加入年輕創作團隊是必需的。」

當過兩屆協力，今屆榮升創作總監的李光耀，最開心是參與創作會議的人一年比一年人多，一年比一年年輕。「有次開會一望，咦！全場最老係我喎！」那份年輕的力量，更延伸到大會宣傳上。李光耀︰「今年大會的宣傳片找來黃進拍，主題曲MV就有陳志發執導，全方位都有搵年輕的一群幫手，而且從他們的參與，可以感受到投進的熱情，如果將這份熱情放到拍電影上，我真的不擔心香港電影的未來。」導演李子俊也接著說︰「過程令我認識了一班年輕的編劇，合作完都好想找他們寫劇本。」一件「阿公」的事，成了幾代電影人的交流場所，相信是爾冬陞最想見到的「副產品」。

嚴守三大規矩
有口碑，源於大家製作認真，當自己對自己有要求時，主席也想大家可以對大會有份尊重，所以自上任以來，定下一些規矩，希望大家明白。例如得獎結果，雖然一直以來都履行保密制，但總有人前來問句主席︰「我有冇獎呢？冇我唔嚟㗎！」爾冬陞︰「我現在會答︰『你咪唔好嚟囉！』我真的不知道，結果都是由會計師拿到現場給監製，加上金像獎秘書處，現場可能得幾個人知，我是最後一刻跟大家一齊得知結果。」

由於冇得「劇透」，有不在場的得獎者會選擇搵人代領。爾冬陞︰「我們索性由頒獎嘉賓代領，因為臨時要人上台會好浪費時間，亦試過領完個獎不見了，為保障節目個節奏，索性由大會領回。」最後一樣就關乎頒獎嘉賓，「我們連頒獎嘉賓的稿都有認真去設計，務求令效果更精準，所以若你應承做頒獎嘉賓，但最終失約，至少在我任內不會再邀請你來，這是一份基本的尊重。」

香港電影還青春嗎？
今屆大會主題是「青春常駐」，這句祝福語通常是跟年華已去的說，以逗她一笑。對於近年不斷被指年華已去、青春不再、青黃不接，甚至已死的香港電影，他的青春還在嗎？李光耀︰「這句口號的英文是Dare to Dream，意思是無論你甚麼年紀都可以追夢。」

對爾冬陞來說，香港電影還很青春，特別是這一兩年。「前年新導演的人數嚇了我一跳（有28位）。有段時間，香港導演都蜂擁北上拍合拍片，我們是帶頭去打個市場回來，變相騰空了香港市場，但這正好讓年輕導演多了機會。最瘋狂是15、16年，大量資金湧入拉散了製作團隊，所以是因為產量過多才導致青黃不接，如果過兩年調整好就會回復正常。」

而更直接刺激到新血入行的，應該是推行了首部劇情片計劃。爾冬陞︰「其實我們做遲了，其他地方已經做緊。起初商議，還有人反對，但我非常支持，雖然200萬不是多，但作為起步資金亦不是容易搵，是很大力幫助。」的確，無論是導演、演員及編劇，不少都由首部劇情片計劃開始，《點五步》、《一念無明》、《以青春的名義》、《藍天白雲》，正好為香港電影，注入最熾熱最新鮮的血液，推動整個工業向前走。

頒最佳電影俾十年個屆開始對佢另眼相看

佢果套鎗王擺到明串警犬就知佢

佢算唔話得架啦

李光耀

今屈唯一敗筆就係搵咗阿sa做司儀
諗起佢講嘢低低bb成撚日傻笑就覺老尷

未必接得到張繼聰d 9up

真係冇其他人啦咩?
係要揾呢 d

邊個仲敢做 搵黃秋生

爾冬陞唔駛驚
有陳小春呢個黑歷史
點做都唔會衰過果屆

佢肯上台頒十年已經羸曬其他人

近年係多左好多港產片又擺得出台

扮豬食老虎咋，台上就扮白痴 私底下婚都結埋， 點解要搵呢啲對電影工業毫無貢獻嘅人做司儀

當合拍片既限制越黎越大就會越黎越多人睇港產片，不過前提係香港要有班有骨氣既投資者

呀sa 算係依家女主角中堅力代啦

頒十年個下真係

搵到都要人肯接先得架
點知有咩港獨戲拎獎比大陸封殺
好過阿扑一陣要人 比啲獎聲啦 人地拎獎阿大佬

爾導算係位不忘本仍有港心既良心港導，相比其他港奸導演好不知多少倍

陳嘉上負責既金像獎頒獎禮都係垃圾嚟

頂，有聲post嚟

鄭中基